［行動post] 929人道救援誓師大會

《929 人道救援誓師大會》

活動當日詳情：

活動時間：12:30-14:00
集合地點：世貿對出空地(sogo後門）
Dresscode: 反光衣/黑口罩/黑色衫
對象：
- 全港所有醫療專職人員及
- 前線義務急救員

活動內容：
朗讀宣言
- 重申醫療救護專業
- 譴責警察濫暴及濫捕急救員
- 聲援被捕醫謢及急救員

聲明：

我們是一群來自前線義務急救員及醫療界別的人士，本著有「救」無類的初心，無論病人的年齡、疾病、殘疾、信仰、國族、性別、國籍、政見、種族、地位或性向，我們都一視同仁、盡全力搶救。

唯六月至今，警隊多次濫用武力殘害市民，向無反抗能力或已被制伏的示威者施以酷刑，遠超行動目標的範圍。警方多次阻止消防處指派的救護員進行人道救援工作，歪曲事實指義務急救員為假醫護，更無理將其拘捕，亦漠視受傷市民接受治療的權利，對被捕市民的就醫安排諸多阻礙，更涉嫌行使私刑嚴重傷害市民身體，甚至濫捕在場急救員，嚴重違反國際人道法。種種行為構成重大的人道危機，是香港文明社會的災難。更令部分參與救援手足之救援成本嚴重增加， 自身安全亦受到嚴重威脅。

我們在此鄭重地宣誓，每一位於衝突現場出現的前線義務急救員，都秉持著人道救援的原則。我們憑我們之良心及尊嚴從事醫療救援工作。即使在威脅之下，我們亦不會運用我們的醫學知識去違反人權和民權。

我們亦希望在此聲援被捕醫謢及急救人員，並拒絕白色恐怖於救援工作中蔓延。每位前線義務急救員或醫療界的人士，絕對以尊重生命為依歸。救急扶傷是醫護人員的天職。我們再次嚴重譴責警察罔顧人道精神、缺乏人倫道德，違法國際人道法，使救護工作再受到侵蝕。

一群堅決捍衛救護專業之醫療急救人員

推

推

聽日早少少出門口去參加

夜啲先再推

金鐘現場post優先

推啊

推

各位手足今晚平安回家

push

好似無乜人知

929活動

12:30 - 14:00 世貿 人道救援誓師大會
14:30 - SOGO 全球反支共大遊行

其實依家有啲人唔想開花 係驚出黎既效果 人數唔夠 不過又可以保障大家安全 但唔開花 又可能令好多人好難出入
如果真係開花我地用行動搭救番人數上既效果 做多少少野 比個目標大家 全民升香港旗 全港同時唱香港國歌 打金紫荊廣場國慶台 開花效果可能更好

行動post 麻煩睇一睇
[10.1行動篇] 全民國殤日 比個目標大家 做一個新創舉去落中共面